美國有學校推出「WUHAN」五大防疫口訣

武漢肺炎（COVID-19、新冠肺炎）持續蔓延全球，不過，遠在太平洋的另一頭美國，同樣人心慌慌，近日，有位美國網友則分享當地學校，為了加強宣導防疫的爆笑趣事，由於COVID-19 不太好記，讓校方想出了抵抗武漢病毒的「WUHAN」5字口訣，超強的藏頭詩，讓網友邊唸邊笑，直呼「耿爽又要不爽了啦」。

網路論壇「PTT」的「nCoV2019版」，有位居住在美國的台灣網友，分享當地學校為了防疫武漢肺炎而宣導的「5字口訣WUHAN」，原PO強調「記得就是WUHAN很重要」。

「W」：Wash your hands often.（勤洗手）「Ｕ」：Use masks properly and responsibly.（適當使用口罩）「Ｈ」：Have your temperature checked daily for fever.（每日量體温確認有無發燒）「Ａ」：Avoid large crowds.（避免群眾）「Ｎ」：Never touch your face with unwashed hands.（未洗手不摸臉）

另外，原PO也貼心說到，「假如你有任何不舒服，別恐慌請通知當地診所及你的緊急聯絡人，一定要記住WUHAN口訣喔！」。

文章一出，立刻笑翻網友，紛紛留言「哈哈，真壞」、「讚這個好」、「WHO不喜歡這個縮寫」、「觀念正確」、「種族騎士」、「武漢支那肺炎」、「美國人也玩藏頭哈哈」、「這超靠腰的」、「這個真的是重擊」、「酸到爆」、「Good 請多宣傳推廣」、「超哭五字訣」、「耿爽又要不爽了嗎」、「中國又要森氣氣了」、「聽見玻璃碎掉的聲音」。

Wuhan啪啪啪，Wuhan啪啪啪

正

Up

好正

正喎

up

wuhan

出處真係好重要，起身睇仲諗係咪改圖

wuhan no.1

打面啪啪聲

wuhan救地球

玻璃國又要碎lu

擺明串鳩支那

有創意

WU-HAN-WU-HAN-CHINA！

邊個啲創意

識玩

要廣傳

twitter fb

明明係菲律賓 係fb見到變到澳洲 呢度就美國

口交部出聲未

文宣

Push

p

我fb見到話係澳洲喎

Wuhan肺炎

´◔‿ゝ◔`)━☞[url]強貼一鍵留名[/url]💕💞❤️💓💝

五大口訣 缺一不可

乜尋日唔係澳洲咩

美國有五大防疫口訣
香港有五大訴求

又話唔洗戴口罩
佢唔寫明萬一有病先wear properly?

邊度出處都好，真係要save低佢

完全正確

呢啲咪教育囉

好波

good job sir

I love WUHAN

盲腸王

我哋都要推廣

又入晒

既然WHO話我地欠左WUHAN市民,咁我地一定要將WUHAN口訣鉻記於心

武漢仲出名過中國喇

美國定澳洲定其他地方呀？

「耿爽又要不爽了嗎」

耿爽不爽我就好爽

#WuhanCoronavirus

WUHAN

菲律賓黎

似樣

非常好， 呢d要推廣出去

謹記WUHAN!

有朋友fb放出嚟話澳洲

正
推到全世界用

WUHAN保平安

Wuhan Coronavirus

RT

狄爽不爽

強國人玻璃心碎到成地都係

美國 菲律賓 定澳洲 呀

哈哈！

究竟邊度先係真嘅出處

一定要share

push

菲律賓

機構同CMHS有關
一search 之下，得Construction Medical & Health services 個logo match到
佢Fb 有菲律賓文

創意分+3

香港都要貼

Wuhan

傷害中國人民感情

推

一定要傳出去

要加埋CHINA

世界級

推呀

廣傳

武漢肺炎
中國病毒

Very useful thank you!!

放Twitter 打國際戰線
要人

Source

改得幾好又易記

Po上twitter先

約定煲底相見

洗手 洗手 洗手

wuhan wuhan wuhan

推wuhan

係香港周圍貼先

實記得

其實係星加坡

整咗個中文版

可以推廣到世界各地

===================
入嚟幫幫手推

黃店 LocoBike 單車俾人惡意破壞

老老實實

咁樣易記好多

做乜變左係美國

好清晰 好有用

===================
黃酒樓就頂唔住
燒味飯$30 學生$25

呢個名唔錯
無得再屈香港係源頭了

721831101111

周街貼

菲律賓先啱

COVID-2019
China
Output
Virus
In
December
-
2019

香港都適用

武漢肺炎

WHO不喜歡這個縮寫

「耿爽又要不爽了啦」

支那人？

創作力量同幻想 會嚇你一跳

世衞又要多謝武漢啦

啲屌粉紅心都碎埋

Wuhan virus

Wuhan coronavirus

菲律賓黎...

之前係咪有張peppa pig 寫住china is fragile? 我搵唔返，定係我記錯？

又一地玻璃碎

高汁

Yes

加番句caption
5 demands not 1 less

馬拉既馬撚

WUHAN肺炎

pish

remember wuhan

靚

Avoid chi na

又幾有文采

好似中文玩藏頭詩咁

831

野味天王

真係好正
WUHAN抗炎

英文博大精深

保皇上星期五又偷偷開多三個工會，連登仲係度嘈有冇用

power ranger

Pish

武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎

Remember WUHAN!

易記

緊爽出來含撚未呀?

其他国家：不用分那麼細 全部都要道歉

我來自武漢

It’s name is wuhan coronavirus

Nice

好波
要廣傳

幾威 武漢呢啲咁山卡啦既地方都有人識

菲律賓呢排好勇武

又串鳩支那國有派軍艦去攞返個島

可否用黎擺上twitter 宣傳?

好似唔係美帝係菲劣賓

隨便拎去用

thx

貼堂

中英文字型叫咩名

咪撚就係，傳fake news死全家

哎唷

靚還靚但用錯英文名
話明武漢肺炎梗係Wuhan pneumonia

lm

中晒 point

5大口訣
缺一不可

我哋都應該整個CHINA版

文宣組手足

初時話張圖係澳洲，點知菲律賓，依家又美國

Good ball

wuhannnnnn

好易記

IN WUHAN WE TRUST

菲律賓?

國際級文宣

遲啲ymca咁有歌唱

Yup

大家來學防疫

戰狼又要出動了

呢五點又真係好重要

twitter:

#Wuhancronona virus

係咪真正來源係菲律賓？